# Astradock

**Astradock** - среда разработки веб-приложений со стеком AstraLinux 1.6 на PHP для Docker.

>**Astradock** может служить единой средой для всех проектов со стеком AstraLinux, без необходимости производить
> сборку и запуск для каждого проекта отдельно.
>
> Это позволяет иметь доступ к любому проекту из браузера, обмениваться HTTP-запросами между ними, устанавливать
> библиотеки и зависимости, запускать сборку фронтенда в режиме c поддержкой горячей замены модулей и др.

Сборка содержит следующие сервисы:
   - Apache 2.4 c модулем PHP 7.0.33
   - Postgres 9.6
   - RabbitMQ 3.2.6
   - Redis 3.6.6

Все они предварительно настроены и готовы к началу работы, а в образ `php-apache` добавлены:
   - Composer 2
   - Nvm
   - Yarn v1 

## Зависимости

- Git
- Docker >=19.03.0
- Docker-compose

## Настройка и запуск

1. Склонировать это репозиторий в любое место на вашем компьютере:
    ```shell
    git clone https://gitlab.com/leo068/astradock.git
    ```
   Структа директории должна выглядить так:  
   ```
   .
   ├── astradock
   ├── project1
   ├── project2
   └── ...
   ```
   
2. Перейти в директорию `astradock`:
   ```shell
   cd astradock
   ```
3. Создать файл конфигурации `.env`, скопировав его из `.env.example`:
   ```shell
   cp .env.example .env
   ```
4. Отредактиравать его в соотвевии с вашими настройками:
   ```shell
   vim .env
   ```
5. Выполнить сборку и запуск: 
   ```shell
   make init
   ```

По завершении работы команды, окружение готово к работе с проектами

## Управление виртуальними хостами

**Asradock** помогает облегчить создание виртуальных хостов для новых проектов и позволяет включать/отключать 
существующие.  

### Создание

Для создания нового хоста необходимо выполнить `make project`. Команда попросит ввести имя проекта.

> Введенное имя должно совпадать с именем директории проекта.  
> Для простоты рекомедуется использовать одно слово (например - _passport_) или составное 
> в _kebab-_ или _camel-case_. Использование пробелов **не допускается**.

По завершении работы команды, проект доступен по адресу http://<имя_проекта>.localhost

### Включение/отключение

Для отключения виртуального хоста необходимо выполнить `make disable`. Команда выведет список доступных для отключения виртуальных
хостов. Введите номер проекта и нажмите <kbd>↵ Enter</kbd>.

Включение проиходит аналогичным образом командой `make enable`.

> Проекты, виртуальные хосты которых отключены, недоступны из браузера и из других проектов.


## Работа с проектом
// todo